%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item Trace deux droites $(d)$ et $(d_1)$ sécantes en $I$.
\item Choisis un point $B$ sur la droite $(d)$. La
  perpendiculaire à la droite $(d_1)$ passant par $B$ coupe la
  droite $(d_1)$ en $C$. Place un point $H$ sur la droite $(BC)$.
\item Construis le point $J$, symétrique du point $I$ par rapport
  à la droite $(BC)$. Que représente la droite $(BC)$ pour le
  segment $[IJ]$ ?
\item Explique pourquoi $HI=HJ$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \setcounter{enumi}{2}
\item Je sais que $J$ est le symétrique de $I$ par rapport à la droite
  $(BC)$ alors je peux conclure que la droite $(BC)$ est la médiatrice
  du segment $[IJ]$.
\item Je sais que $H$ appartient à la médiatrice du segment $[IJ]$
  donc je peux conclure que les longueur $HI$ et $HJ$ sont égales.
\end{myenumerate}
